\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Exercice sur les nombres premiers (corrigé)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}


\renewcommand{\arraystretch}{2}


\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Le nombre $p$ est un nombre premier supérieur ou égal à 3. Il est donc impair. Par conséquent, $p+1$ et $p-1$ sont pairs et donc divisibles par 2. On en déduit que $a$ et $b$ sont des entiers.\\

  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Calcul de $a^2-b^2$.

   \begin{eqnarray*}
a^2-b^2&=&\left(\dfrac{p+1}{2}\right)^2-\left(\dfrac{p-1}{2}\right)^2\\
 &=&\dfrac{(p+1)^2}{4}-\dfrac{(p-1)^2}{4}\\
&=&\dfrac{p^2+2p+1}{4}-\dfrac{p^2-2p+1}{4}\\
&=&\dfrac{p^2+2p+1-(p^2-2p+1)}{4}~~~~ ~{\blue \text{Attention au signe - devant la parenthèse...}}\\
&=&\dfrac{\cancel{p^2}+2p+\cancel{1}-\cancel{p^2}+2p-\cancel{1}}{4}\\
&=&\dfrac{4p}{4}\\
&=&p
\end{eqnarray*}~\\
          \item D'après la question précédente, tout nombre $p$  premier  supérieur ou égal à 3 s'écrit sous la forme $a^2-b^2$ avec $a$ et $b$ entiers. Ainsi, on vient de démontrer que tout nombre  premier  supérieur ou égal à 3 s'écrit sous la forme d'une différence de deux carrés d'entiers.\\
        \end{enumerate}



      \item $\bullet$ Avec 23 :\\

      $a=\dfrac{23+1}{2}=12$ et $b=\dfrac{23-1}{2}=11$.\\
      Ainsi, $$23=12^2-11^2$$

      $\bullet$ Avec 37 :\\

      $a=\dfrac{37+1}{2}=19$ et $b=\dfrac{37-1}{2}=18$.\\
      Ainsi, $$37=19^2-18^2$$
\end{enumerate}


\end{document} 